<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts | Academic</title>
    <link>https://example.com/post/</link>
      <atom:link href="https://example.com/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Posts</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 08 Apr 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Posts</title>
      <link>https://example.com/post/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Пост по прошедшей неделе</title>
      <link>https://example.com/post/writing-technical-content/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/writing-technical-content/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Данный пост является демо-версией. В нём описаны запланированные и выполненные цели на прошедшей неделе.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;цели-на-прошедшую-неделю&#34;&gt;Цели на прошедшую неделю&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;поставленные-цели&#34;&gt;Поставленные цели&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;На прошедшую неделю были поставлены следующие цели:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Выполнить лабораторную работы №9 по дисциплине &amp;ldquo;Операционные системы&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Выполнить третий этап индивидуального проекта по дисциплине &amp;ldquo;Операционные системы&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Выполнить домашнее задание по английскому языку.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Научиться играть на скрипке.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;выполненные-цели&#34;&gt;Выполненные цели&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;На прошедшей неделю были выполнены следующие цели:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Выполнена лабораторную работы №9 по дисциплине &amp;ldquo;Операционные системы&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Выполнен третий этап индивидуального проекта по дисциплине &amp;ldquo;Операционные системы&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Выполнено домашнее задание по английскому языку.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Система контроля версий Git</title>
      <link>https://example.com/post/getting-started/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/getting-started/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;система-контроля-версий-git&#34;&gt;Система контроля версий Git&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Системы контроля версий (Version Control System, VCS) применяются при
работе нескольких человек над одним проектом. Обычно основное дерево проекта хранится в локальном или удалённом репозитории, к которому настроен
доступ для участников проекта. При внесении изменений в содержание проекта
система контроля версий позволяет их фиксировать, совмещать изменения,
произведённые разными участниками проекта, производить откат к любой
более ранней версии проекта, если это требуется.
В классических системах контроля версий используется централизованная
модель, предполагающая наличие единого репозитория для хранения файлов.
Выполнение большинства функций по управлению версиями осуществляется
специальным сервером.Участник проекта (пользователь) перед началом работы
посредством определённых команд получает нужную ему версию файлов. После
внесения изменений, пользователь размещает новую версию в хранилище. При
этом предыдущие версии не удаляются из центрального хранилища и к ним
можно вернуться в любой момент. Сервер может сохранять не полную версию
изменённых файлов, а производить так называемую дельта-компрессию — сохранять только изменения между последовательными версиями, что позволяет
уменьшить объём хранимых данных.
Системы контроля версий поддерживают возможность отслеживания и разрешения конфликтов, которые могут возникнуть при работе нескольких человек
над одним файлом. Можно объединить (слить) изменения, сделанные разными
участниками (автоматически или вручную), вручную выбрать нужную версию,
отменить изменения вовсе или заблокировать файлы для изменения. В зависимости от настроек блокировка не позволяет другим пользователям получить
рабочую копию или препятствует изменению рабочей копии файла средствами
файловой системы ОС, обеспечивая таким образом, привилегированный доступ
только одному пользователю, работающему с файлом.
Системы контроля версий также могут обеспечивать дополнительные, более
гибкие функциональные возможности. Например, они могут поддерживать
работу с несколькими версиями одного файла, сохраняя общую историю изменений до точки ветвления версий и собственные истории изменений каждой
ветви. Кроме того, обычно доступна информация о том, кто из участников, когда и какие изменения вносил. Обычно такого рода информация хранится в
журнале изменений, доступ к которому можно ограничить.
В отличие от классических, в распределённых системах контроля версий центральный репозиторий не является обязательным.
Среди классических VCS наиболее известны CVS, Subversion, а среди распределённых — Git, Bazaar, Mercurial. Принципы их работы схожи, отличаются они
в основном синтаксисом используемых в работе команд.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Система контроля версий Git представляет собой набор программ командной строки. Доступ к ним можно получить из терминала посредством ввода
команды git с различными опциями.
Благодаря тому, что Git является распределённой системой контроля версий,
резервную копию локального хранилища можно сделать простым копированием или архивацией.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Язык разметки Markdown</title>
      <link>https://example.com/post/jupyter/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/jupyter/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;базовые-сведения-о-markdown&#34;&gt;Базовые сведения о Markdown&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Чтобы создать заголовок, используйте знак #, например:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-fallback&#34; data-lang=&#34;fallback&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;## This is heading 2
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;### This is heading 3
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;#### This is heading 4
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Чтобы задать для текста полужирное начертание, заключите его в двойные звездочки:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This text is &lt;strong&gt;bold&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Чтобы задать для текста курсивное начертание, заключите его в одинарные звездочки:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This text is &lt;em&gt;italic&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Чтобы задать для текста полужирное и курсивное начертание, заключите его в тройные звездочки:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This is text is both &lt;em&gt;&lt;strong&gt;bold and italic&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Упорядоченный список можно отформатировать с помощью соответствующих цифр:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;First instruction&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Sub-instruction&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Sub-instruction&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Second instruction&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Неупорядоченный (маркированный) список можно отформатировать с помощью звездочек или тире:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;List item 1&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;List item 2&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;List item 3&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Синтаксис Markdown для встроенной ссылки состоит из части &lt;code&gt;[link text]&lt;/code&gt;, представляющей текст гиперссылки, и части (file-name.md) – URL-адреса или имени файла, на который дается ссылка:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;[link text](file-name.md)&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;или&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;[link text](http://example.com/ &amp;quot;Необязательная подсказка&amp;quot;)&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Markdown поддерживает как встраивание фрагментов кода в предложение, так и их размещение между предложениями в виде отдельных огражденных блоков. Огражденные блоки кода — это простой способ выделить синтаксис для фрагментов кода. Общий формат огражденных блоков кода:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-fallback&#34; data-lang=&#34;fallback&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;your code goes in here
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;h2 id=&#34;оформление-формул-в-markdown&#34;&gt;Оформление формул в Markdown&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ниже приведены пример оформления формул:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;$\sin^2 (x) + \cos^2 (x) = 1$&lt;/code&gt; - $\sin^2 (x) + \cos^2 (x) = 1$.
со ссылкой в тексте «Смотри формулу ({-eq. 4.1}).» записывается как:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-fallback&#34; data-lang=&#34;fallback&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;\sin^2 (x) + \cos^2 (x) = 1
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;$$ {#eq:eq1}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;h2 id=&#34;оформление-изображений-в-markdown&#34;&gt;Оформление изображений в Markdown&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В Markdown вставить изображение в документ можно с помощью непосредственного указания адреса изображения. Синтаксис данной команды выглядит следующим образом:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-fallback&#34; data-lang=&#34;fallback&#34;&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Здесь:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;в квадратных скобках указывается подпись к изображению.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;в круглых скобках указывается URL-адрес или относительный путь изображения, а также (необязательно) всплывающую подсказку, заключённую в двойные или одиночные кавычки.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;в фигурных скобках указывается идентификатор изображения (#fig:fig1) для ссылки на него по тексту и размер изображения относительно ширины страницы (width=90%).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ссылка на изображение (рис. 4.1) может быть оформлена следующим образом:
&lt;code&gt;(рис. [-@fig:fig1])&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
